盾牌女孩成反送中標誌

盾牌女孩成反送中標誌

林嘉露在防暴警察的長盾陣前閉目靜觀打坐，成為巴丟草的創作主題。

6.12反送中衝突爆發前一晚，曾出現一幅感動全球的畫面：在防暴警察的長盾陣前，一名26歲香港女子面無懼色地閉目靜觀打坐，盼以冥想的力量化解示威者與警察之間的戾氣。被外媒封為「盾牌女孩」的林嘉露，瞬即成為這場抗爭的標誌性面孔。

她早於上周二晚已隻身來到金鐘政總留守，其時已聚集數百名示威者，防暴警察人數亦漸增。她憶述，「無人真的敢站得這麼前」，但指不太擔心警察傷害她，只怕示威者受傷。現場氣氛漸趨緊張，她坐下來冥想和唱念「Om」，「示威者大聲罵警察。我希望散播正能量，我想他們坐在我身邊，而非只顧指罵警察。」

這畫面被外界形容為「在殘暴面前展現勇氣的美麗」、「年輕的天真與維穩的防暴盾」，甚至成為中國異見藝術家巴丟草的創作主題。但她直言無意成為運動代表，「我不想被關注。但如果人們看見我坐在警察前覺得感動，我希望能藉此鼓勵他們勇於走出來表達意見。」她認為運動至今仍未成功，呼籲民眾聯群結隊向政府施壓，至修例草案全面撤回。曾在2014年的佔領運動中留守79天的她見證過警察的殘暴而曾感憤恨，但她始終認為運動不應與警察切割，非暴力抗爭才是出路。

英國廣播公司

相關新聞：警員抱怨一哥不夠強硬

上一則
上一則
外媒︰港力保自由火種

下一則
下一則
L.A.華人絕食反送中

警員抱怨一哥不夠強硬
梁天琦無暴力行為仍被控
林鄭擬親身道歉救火自保
陳景生斥暴動字眼具刺激性
民怨沸騰 必須徹查警濫暴
「城市游擊戰」料成示威常態
名校生罷課 誓把惡法撤回
90後首次罷工：唔收貨
社工擬滲人群化危機
千人聯署譴責楊潤雄威嚇教師
醫院電腦 傷者資料任警睇
追思會悼死者 百人出席
記協接27宗投訴警濫權
城巴之父激讚紅海式開路
肺癌爸求中槍片段
立會明辯不信任林鄭議案
黃之鋒歸隊：死娥撐飯蓋
民陣泛民分頭抗爭狙擊
基金籌得738萬
法律界：普選特首才是出路
陳淑莊：要對年輕一代有信心
任志剛 曾鈺成 續撐林鄭
中大助教威嚇令遊行學生「肥佬」
魔鬼山現反惡法直幡
六四後最大危機 習總棘手
熱血台妹：港人抗爭絕望感重
官媒僅報道建制30人請願
被問反送中 韓國瑜：謝謝
外媒︰港力保自由火種
L.A.華人絕食反送中
語言偽術圖降民憤 搞分化盧偉聰：五個人暴動